消防隊長炒燶樓向3下屬借貸 判120小時社服令

消防處高級消防隊長吳麟光聲稱「炒燶樓」致經濟困難，更遭稅務局扣糧抵債，無計可施下，遂向3名下屬借貸7萬港元應急，只有1人肯借出1萬港元。廉政公署去年接報調查後，最終將他拘捕。被告吳麟光早前承認2項訂明人員索取利益，及1項訂明人員索取及接受利益罪，今日(8日)於東區法院被判120小時社會服務令。

53歲被告吳麟光，事發時是海務及離島區分隊主管，月入約8萬港元，報稱住址是山頂白加道的公務員宿舍。他被控在2017年3月至5月期間，未取得行政長官一般或特別許可下，先後向3名下屬索取總共7萬港元貸款。

案情指，被告在2012年開始，因物業投資失利出現經濟問題，至2017年稅局決定扣起被告薪金，以填補未繳交的稅款，被告因此陷入嚴重經濟困境，遂向同區的2名消防隊目及1名總隊目要求借款7萬港元。其中2名事主拒絕借錢，而另1名他的直系下屬、即該名總隊目則借出1萬港元予被告，被告在事後有還款。廉署去年9月接報拘捕被告，他在警誡下承認犯案。

被告在2012年開始，因物業投資失利出現經濟問題 , 咪玩啦

升到咁都可以炒輸？

唔洗炒?

夾埋先借得果一個月糧唔夠都話應急
問銀行借幾十個月糧都得啦

同下屬借錢係頭等大錯
個撚個都知唔得

月入8皮，住宿舍